<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Храм Ціхвінскай іконы Божай маці</string>
    <string name="text">Адна з адмыслова шанаваных на Русі святынь. Лічыцца, што гэты вобраз быў створаны святым евангелістам Лукой пры жыцці Прасвятой Багародзіцы. Да XIV стагоддзя абраз знаходзіўся ў Канстанцінопалі, пакуль ў 1383 году нечакана не знікла з Влахернского храма. Паводле летапісу, у гэтым жа годзе на Русі абраз з\'явіўся перад рыбакамі на Ладажскім возеры блізу горада Ціхвін. У старажытных летапісах апісана, як ў 1383 году над водамі возера ў прамяністым святле з\'явілася ікона Божай Маці з Богадзіцяці на руках, пераносная невядомую сілаю па паветры. Некалькі разоў абраз апускалася на зямлю, але пасля таго, як на гэтым месцы пачыналася будаўніцтва храма, абраз зноў цудоўным чынам перамяшчалася, пакуль не спынілася ў балоцістай месцы блізу Ціхвін. З радасцю прыступіў народ да будаўніцтва храма на месцы, канчаткова абраным Багародзіцай для знаходжання Яе іконы. Пасля на гэтым месцы быў пабудаваны каменны храм, а затым уладкованы Ціхвінскай Багародзіца-Успенскі мужчынскі манастыр. Перад Ціхвінскай абразом зьдзейсьнілася шмат цудаў і вылячэнняў, не раз ратавала яна Ціхвінскім мясціна ад шведаў, імкнуліся прарвацца манастыр на працягу трох гадоў, з 1613 па 1615 год. Кожны раз па малітвах якіх у роспачы абаронцаў Найсвяцейшая Багародзіца сваім заступніцтвам дапамагала ім звяртаць ва ўцёкі ў некалькі разоў перавышаюць сілы праціўніка. З тых часоў абраз лічыцца апякункай паўночна-заходніх зямель Расіі. У 1944 годзе будучы арцыбіскуп Чыкагскі і Миннеаполисский Іаан (Гарклавс) і свецкі чалавек па імі Сергій (пасля яго прыёмны сын), ратуючы цудатворны абраз, павезлі яго ў Еўропу, а затым - у ЗША. Перад сваёй смерцю ў 1982 годзе арцыбіскуп Ян завяшчаў свайму прыёмны сыну, протаіерэю Сергію Гарклавсу, клапаціцца пра абраз і вярнуць яе Расеі тады, калі ў краіне зменіцца стаўленне свецкай улады да Царквы і будзе адноўлены Ціхвінскай манастыр. Урачыстае вяртанне святыні адбылося ў чэрвені 2004 года. Дзень святкавання: 9 верасня (26 чэрвеня па старым стылі).</string>
</resources>