<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Temple of the Tikhvin Icon Մայր Աստծո</string>
    <string name="text">Մեկը առավել սրբություններից Ռուսաստանում. Ենթադրվում է, որ այդ պատկերը ստեղծվել է սուրբ ավետարանչականները Ղուկաս ընթացքում կյանքի է Սուրբ Մարիամ Աստվածածնի. , Մինչեւ XIV դարում պատկերակը էր Պոլսում, իսկ 1383 անսպասելիորեն անհետացել է Blachernae եկեղեցու: Ըստ պատմական գրառումների, նույն թվականին Ռուսաստանում էր պատկերակը առջեւ ձկնորսների Սեւանա Ladoga քաղաքի մոտ Tikhvin: Հնագույն մատենագրերն նկարագրված է, թե ինչպես 1383 ջրերի վրայ Լճի է պայծառ լույսի ներքո էր պատկերակ վանահայրը Աստվածային մանուկը գրկին, կատարվում է անհայտ իշխանության օդում: Մի քանի անգամ պատկերակը ընկել է գետնին, բայց հետո այդ տեղը սկսվեց շինարարությունը տաճարի, որ պատկերակը կրկին հրաշքով տեղափոխվել մինչեւ դադարել է ճահճային տեղ մոտ Tikhvin: Ուրախութեամբ մարդիկ սկսեցին կառուցել տաճարը կայքում, ի վերջո, ընտրված է հյուրընկալել Virgin Her սրբապատկերներ: Հետագայում այս վայրում կառուցվում է քարե եկեղեցի, եւ ապա կազմակերպվում Tikhvin Սուրբ Dormition վանք: Մինչ Tikhvin պատկերակը բազմաթիվ հրաշքների բուժման, եւ, ավելի քան մեկ անգամ փրկել է այն Tikhvin վանքը է շվեդների, պաշարել վանքը երեք տարիների ընթացքում, սկսած 1613 է 1615: Ամեն անգամ, երբ աղոթքները հուսահատ պաշտպանների Սուրբ Աստուածածնին նրա բարեխոսությանը օգնեց նրանց թռիչքի մի քանի անգամ ավելի բարձր է, քան թշնամու: Այդ ժամանակից ի վեր, ապա պատկերակը համարվում է patroness Հյուսիս-արեւմտյան ռուսական հողերը. 1944 թ.-ին, ապագան արքեպիսկոպոս Չիկագոյում եւ Minneapolis, Հովհաննեսի (Garklavs) եւ աշխարհիկ մարդ անունով Sergius (հետագայում նրա ընդունվել որդին), խնայելով զարմանահրաշ պատկերը, տեղափոխվել է նրան Եվրոպայում, իսկ այնուհետեւ `Միացյալ Նահանգներում. Մինչեւ իր մահը, 1982 թ. Արքեպիսկոպոս Հովհաննեսի կտակել իր հոգեզավակ, երէց Sergius Garklavsu, հոգ տանել պատկերակը եւ վերադարձնել այն Ռուսաստանում, երբ երկիրը կփոխի վերաբերմունքը աշխարհիկ իշխանության Եկեղեցու եւ Tikhvin վանքի կվերականգնվի: The Grand վերադարձը մասունքները տեղի է ունեցել 2004 թվականի հունիսին: տոնակատարությունը օրվա: Հուլիսի 9 (հունիսի 26, հին ոճ):</string>
</resources>